台灣英語試題出現《紫羅蘭永恒花園》大結局

台灣的某份英語閲讀理解題上出現了《紫羅蘭永恆花園》動畫大結局的信件，並以此作為閲讀理解試題讓學生解答，這個劇透可謂猝不及防。

《紫羅蘭永恆花園》動畫第13話結尾，薇爾莉特用口述的形式訴說了自己寫給少佐基爾伯特的信，這個收尾令許多觀眾深受感動。而在完結沒過多久，台灣的一份英語閲讀理解試題便以此為話題，將動畫這一幕薇爾莉特的信翻譯成英文，並衍生出各種選擇題。

試題中，出題者分別提問了“為什麼薇爾莉特要給基爾伯特寫這封信”、“信件中劃線的‘it’指代什麼”，以及“下面那個訊息是不能從信件中得到的”。題目雖然不難，但對於沒有看過《紫羅蘭永恆花園》的學生來說想要弄清楚角色關係和感情脈絡還需要耐心審題一段時間；而倘若一直追番的話，即使不看題目也能憑藉記憶迅速作出正確的選擇。

小學英文？

射左

京紫廚又有可以打飛機

香港小學六年級份考試試卷都難過佢

台灣嗰班大鄉里仲好意思恥笑香港

京紫又贏 人類聖經

@烏大龜

夠膽就考pop team epic

55

點解英文卷喺下面會畀啲字嘅中文解釋

好明顯係宗教考試，扮乜英文卷

應該小學卷

究竟係咩程度試卷
小學?

係時候出6c 信

小學卷都唔會有中文解釋啦

可能因為好似major解少校
出街問大學生都未必識

alive

咁都有得笑其他人 好幼稚

不過點解唔用英文解釋
要用中文

所有原因都錯，因為係台灣 佢地太廢

嘩,有睇果D人咪好著數

佢點對人，人點對佢啦

人類聖經喎
肯定好多人睇啦

毒撚要強加自己鍾意既野係其他人身上